[
   {
      "question" : "В каком году была основана Организация Объединенных Наций?",
      "answers" : ["1945", "1955", "1965", "1975"],
      "correctAnswer" : "1945"
   },
   {
      "question" : "Какое химическое вещество обозначается формулой H2O?",
      "answers" : ["Серная кислота", "Водород", "Вода", "Кислород"],
      "correctAnswer" : "Вода"
   },
   {
      "question" : "Какое животное является символом США?",
      "answers" : ["Орел", "Медведь", "Лось", "Дельфин"],
      "correctAnswer" : "Орел"
   },
   {
      "question" : "Какая планета является самой близкой к Солнцу?",
      "answers" : ["Венера", "Марс", "Меркурий", "Юпитер"],
      "correctAnswer" : "Меркурий"
   },
   {
      "question" : "Какой год считается годом основания Рима?",
      "answers" : ["753 до н. э.", "476 г. н. э.", "1 г. н. э.", " 1492 г. н. э."],
      "correctAnswer" : "753 до н. э."
   },
   {
      "question" : "Кто написал 'Ромео и Джульетту'?",
      "answers" : [" Уильям Шекспир", "Федор Достоевский", "Чарльз Диккенс", " Жюль Верн"],
      "correctAnswer" : " Уильям Шекспир"
   },
   {
      "question" : "Какой химический элемент обозначается символом Fe?",
      "answers" : ["Фтор", "Железо", "Фосфор", "Франций"],
      "correctAnswer" : "Железо"
   },
   {
      "question" : "Какой океан самый большой по площади?",
      "answers" : ["Тихий", "Атлантический", "Индийский", "Северный Ледовитый"],
      "correctAnswer" : "Тихий"
   },
   {
      "question" : "Как называется столица Японии?",
      "answers" : ["Пекин", "Сеул", "Токио", "Ханой"],
      "correctAnswer" : "Токио"
   },
   {
      "question" : "Кто был первым президентом США?",
      "answers" : ["Джордж Вашингтон", "Джон Адамс", "Томас Джефферсон", " Джеймс Мэдисон"],
      "correctAnswer" : "Джордж Вашингтон"
   },
   {
      "question" : "Какой город считается столицей Австралии?",
      "answers" : ["Сидней", "Мельбурн", "Канберра", "Брисбен"],
      "correctAnswer" : "Канберра"
   },
   {
      "question" : "Какой химический элемент является основным компонентом атмосферы?",
      "answers" : ["Кислород", "Азот", "Углекислый газ", "Водород"],
      "correctAnswer" : "Азот"
   },
   {
      "question" : "Какой химический элемент обозначается символом O?",
      "answers" : ["Кислород", "Олово", "Оловородник", "Осмий"],
      "correctAnswer" : "Кислород"
   },
   {
      "question" : "Какой вид спорта представлен в зимней олимпиаде, но отсутствует в летней?",
      "answers" : ["Фигурное катание", "Биатлон", "Лыжные гонки", "Сноубординг"],
      "correctAnswer" : "Биатлон"
   },
   {
      "question" : "Какой город считается столицей Канады?",
      "answers" : ["Торонто", "Монреаль", "Ванкувер", "Оттава"],
      "correctAnswer" : "Оттава"
   }
]